深夜數學題9

而家有個拍賣會，拍賣一張100蚊紙，冇底價，每口價一定要比上一口多最少$10。

參加拍賣既只有A同B，兩人都只有$250可以落標，A可以優先叫第一口價。

但係拍賣方式係中標後，兩人都要俾佢最後落果口價

例子1:
A: $50
B: $99
A唔叫價
->A蝕$50，B用$99得標賺$1

例子2:
A: $50
B: $99
A: $150
B: $250
->A蝕$150，B用$250得標蝕$150

咁A第一口價應該落幾錢先可以賺到最多？

91

呢條係博弈，唔係數學喎

B唔怕蝕嘅話A咪仆街?

你用payoff matrix 計咪變數學

0
唔買就無蝕無賺

B乜心態先，想賺錢定唔想A賺錢？

應該係假設每個人都想攞到最大利益先有得玩落去

得兩個player仲要跟次序競叫邊度好玩

91 90佢唔洗蝕又可以令你蝕

拍賣一次定拍賣到雙方冇哂錢？

91？

前提係B唔會想蝕錢
但樓豬無規定要係整數
要整數就91，有毫位就90.1，有仙位就90.01

目的係要賺最多

咁都要睇B
如果B想一齊蝕

b 既目的都係賺最多

我既計法係咁
例如A一開始出$1
B一定會出$92
因為A如果再叫$102係會最少蝕2蚊
所以A一定唔會咁做
只好甘願蝕最原始果$1
而且B一定唔會出$91以下
因為佢要確保A唔會再競投落去
所以呢$8就會係如果A一開始出$1既話，B將會賺到既最大利益
如此類推如A出$2
B會出$93，一樣係B會賺A蝕
直至A出$9
B出$100既話已經無野可賺，
所以如果B只為賺錢既話並唔會作任何競投
最後得出A可賺$91
所以答案係9蚊

如果用番你同一個諗法

假如B出$80。

A唔可以出$91逼B唔出錢，因為A出$91，B就一定會蝕$80，所以B之後可以出到$179俾自己蝕少d。

換句話說即係B出$80之後，A就要出到$170先可以逼到B唔出錢。

但係A出$170就蝕$70，唔出就蝕$9，所以B出完$80，A唔會出錢。

結果A蝕$9，B賺$20

(好似係)

A B都要出價？同埋自己賺最多之餘要對方蝕最多？

B點解係179？咁我A出189都蝕少過91
你咁樣係直接攪炒
照你咁睇
比你B出左80
我A出171已經收左B皮
所以B根本咩都唔會做到

A 無論出$1-9 ,B 都可以出90 蚊 ,咁A 都無錢賺

結論就係點都要先手果個出90 蚊，賺10蚊

後手見到無錢賺就唔會出價，因為一出價，先手為咗蝕少啲都會再出價，所以後手出價係total loss

而A 同B 都知先手一定賺10 蚊， 所以醒目嘅都會由先手出1 蚊，後手唔出，然後一齊分

我講緊你A出完9之後B出80

A:9
B:80

如果A之後出171，A係由蝕9變蝕71 (唔係蝕91變蝕71)，所以A一定唔會咁做，只好甘願蝕最原始果9

B點解係179，因為如果A再出價，無論任何價，只要B唔出價B就蝕80，所以佢如果用179 bid番黎就可以蝕少$1，所以一旦A出價，B既合理出價範圍就去到179。

唔係我咁睇，呢個係你既睇法黎，我照你原意extend姐。

識玩一定係 A 同 B 合作
事先講定出一蚊投 100 蚊，再瓜分咗佢

same

終於有番啲似樣小小既題目
巴打欣賞你

如果 A 出 51 蚊呢？

咁樣如果平分係每人賺44.5，係一個可行方法，但唔一定係賺最多喎

其實合作都係同一條問題：

就住AB合作呢個strategy，你係A，你應該按咩比例瓜分先令B肯合作?

又或者你係B，你覺得你要分到幾多你先肯同A合作－＞唔好忘記A出完B可以betray。

49.5 我on99

冇底價 << 呢個set得唔太好

$ 0.001 ? $0?

假設底價係$1

其實好簡單.. A出價 .. 只要B 接價 .. 咁雙方一定 會其中一個或(雙方)最後蝕大錢

所以B 接價後.. 雙方只能考慮點樣蝕最少..底線係蝕到$141

所以A出價.. B唔敢接價.. 一接雙方就死戰(呢個推論唔多解釋.. 自己諗下就明)

所以A出底價 ($1) 會賺最多 ..

心理戰就黎喇.. 因為A 出價後.. B一接價 雙方其一或雙方都蝕錢.. 所以B可以威脅A..

威脅如下: 如果唔分錢就 B 就會接價.. 魚死網破

結論係B聰明會威脅A分錢.. B聰聰地明.. 咁A就$賺99 .. 所以重點係B身上.. 而唔係A 身上

如果我係B.. 我會威脅A : 用$1 投到$100 賺99 .. 要分98比B ..

如果唔係B就直接叫價 $141 .. 魚死網破.. 咁A就會蝕$1 .. 然後問A,, 你想賺$1 定 蝕$1

sorry for 1999

更正.. B係威脅 A.. 直接叫價 $241 先岩

如果A知道B會威脅佢，然直接出$90呢

然後A係出價前同B講:你想我出$90賺10蚊而你無得賺，定係想賺多過0蚊？

然後A又有返主動權

條題目想點
如果改做A B 鬥最後邊個錢多
應該會好玩少少

其實無論 A 出咩價都好.. 只要B威脅 A 話會接價 $241 .. 咁 拍賣就完

雙方都會蝕錢.. 所以 B 係將主動權比A 選擇.. 而A得兩個選擇( 合作/蝕錢)

A作為商人..只會考慮自己 係賺定蝕 , 唔會考慮其他人.. 所以A為左唔蝕(為左賺少少?)只可以合作

所以拍賣會.. 只要雙方溝通到.. 咁A就 只能會作 同賺得1蚊

如果雙方唔比溝通. 咁A就好大機會賺到$99

90/91 只係其中一個保證賺錢既方法，唔等同賺到最多

咁A知道B唔會接價呢

如果雙方蝕錢，點解B會接價？

點解B威脅A話會接價 $241，佢就會接價$241？

題目潛設AB目的係賺錢，當A唔受威脅出$50，B出$241就蝕$141，唔出就冇賺冇蝕。

因為B一接價.. 雙方最後一定會鬥到蝕錢,.,

所以B 要威脅A 直接 接價 $241 ..

點解強調 有得溝通同冇得溝通..

因為冇得溝通 情況下.. A作為理性商人.. 會認為 B 係理性.. B 一定會 以 賺$0 以上心態

所以A 任意出價.. A會估到B 唔敢接價..

但 如果可以溝通.. 就變左上面我講既 威脅論

因為係合作完都可以反口既情況下(一定會反口），A點都會出$90

而係唔可以反口既情況下A會賺$98,B賺$1

所以 主動權比左 A..

A作為理性商人.. 唔會 用 50蚊去賭..

B因為知道一個理性商人唔會用50 50 賭博方式 去投.. 所以利用左呢個心理

只能講.. A唔知 B會唔會接價..

如果係50% 接 , 50%唔接價

咁A 出1蚊 就會得 99x50% - 1x50%

所以B 威脅 A , 作用係推高 個 1x50% 百份比..

當A覺得一定蝕.. 就只可以選擇合作.. 任人魚肉

所以主動權係 A身上.. 但重點係B 身上.. 睇B口材功力如何

所以我係B.. 我接價 雙方最後一定蝕.. 咁點解唔威脅對方 合作一下`..

大家有錢賺.. win win 局面

明啲唔明啲咁 但係好有趣 想學野
想問呢種係數學/Econ 上係咩範疇

>A 無論點都唔會出1-89蚊，因為B 可以第2 次出92-99 賺最少1蚊

你用結果黎推論A唔會出1~89

但係你個結果去到B出92-99就完，但個bid其實未完，B出完92-99，A仲會唔會出

呢個推論唔合理既地方係，係AB都係為左賺錢既前提之下，你當A係on9。

其實個故事仲未完

上回講到 A 唔知B接唔接價..

如果A出價$1

咁就 0.5 x 99 - 0.5x 1= $49

只要A 用 50 % 50% 口氣咬定B .. 認為B點都係50 50 % 接價

咁A要只將呢個理論同B講.. 咁A就可以大條道理同B合作..

前提係 $1投100, 賺$99 .. A最少要分 $50 , B 分 $49

如果唔係A 反威脅 B .. 同B講 A會放手一博.

A 就係知道自己會再出，然後再出既結果係雙方都loss

你未明背後原理.. 就係因為AB 想賺錢 先會有以上推論..

因為A 唔想有機會蝕.. 佢會選合作.. 而B唔接價就賺0 , 接價就蝕

當然以上推論,,

建基於 你要明白 點解B一接價.. 雙方最後一定蝕錢收場

所以成個推論係:

A:1~89=>B:92~99=>A知道再出會競價所以唔出

但係你同樣道理你都可以推早一個step:

A:1~89=>B知道再出會競價所以唔出

咁樣推論個道理係一樣架喎

冇人唔明，係問緊你點解B知道自己一接價就會蝕錢，B都要接價

已經討論晒啦cooperative game and uncooperative game.

未囉有d我expect會出現既答案連影都冇

因為 接價呢個動作 令雙方蝕.. B可以借機 威脅 合作.

所以B接價 眼前係蝕 , 但因為合作關係會賺

點解最後合作收場.. 咁你要慢慢睇番我上面講果D

等答案算

B接價係threat，threat成立係建基於A出價後B真係會接價。

事實係當A出一定價後，例如直接出$100，基於B目的賺錢，係A出完$100之後B係唔會接價，所以呢個threat根本唔成立

game theory 好似係

你忽略左 A既選擇.. 點解A 要出價唔選擇合作?

當B威脅之後..

A出價最大賺值係 $1 投到100

A既立場黎講./. A受威脅之後.. 會認為B 50接價, 50%唔接..

咁A 賺得 0.5 x 99 - 0.5 x 1 = $49

點解A唔合作? A合作.. 分紅.. A提出分$50 以上..

B因為係提出合作者.. B唔會作.. 賺0 / 蝕.. 合作賺$49

所以點解多次強調 有冇溝通..

呢個係溝通後既最皆結果

因為呢個threat根本唔成立所以A咪會選擇出價，機率根本唔係5050，唔關說服力事。

即係大家都係理智情況下，你同人講你出包，唔會影響另一個出咩

咁講.. 我認為A有合作 賺 $50 以上

冇合作 ( 因為冇得交流溝通) , 反而有機會 賺 $99

同囚徒 差唔多?

anyway, 等答案

所以 你意思係 A 會認為B 點都唔出價?

因為A 想賺最多 > $1 .. 咁B接價 $92..咁A只可以放棄.. 或者雙方一齊蝕大錢

點解B接價 唔出 7x , 8x.. 因為 有借口比A 搶到 $91-$99 ..之後無限loop 死鬥

咁A叫價就只可以一開始係 $91 /90

如果B出80
A就出90啦
因為A呢刻都會務求賺最多，仲可以賺$10
咁B就要出100，亦都務求net profit最多
咁既話B已經唔可以係呢個競投有利益
所以80蚊呢個動作根本都唔會出現

推，好冇高手答

有冇

啱啱諗咗下

如果A 出$11,

B 應該唔會再出價，

因為B 知道 如果佢要令A 唔出價，就要將A 嘅第2 次出價嘅loss 大過第1次出價

但無論B 出90-99, A 都會接價100-110減低損失

所以B 唔會出價

而A 知道呢點，所以出11蚊？

btw, 條題目好似唔夠前設

啱

其實B一岀價，A點都會同佢loop住岀？
所以A岀乜價都好，B都唔會落bit？

唔一定，睇A 出咩價

如果A 出1

B 可以出92, 跟住A 再出最少要加10蚊，即係102 蚊，咁個loss 就係2蚊，大過唔出loss 1 蚊

改改答案做10蚊

因為A 出10蚊， B 想賺就最多出99蚊

但B 知道出99 蚊， A 就會出109 蚊

所以A 出到10 蚊B 就唔出？

好似少咗啲嘢

我上面答左$9你可以睇下係咪sensible
諗法一樣

#73個諗法

係喎，應該係9蚊

樓主幾時開估

41

典解

其實我知樓主諗咩
由佢角度100/2=50
大家互bet輸贏參半win既機會會係1/2
所以過左50超過expected value就唔抵bet，
41+10=51-->唔抵bet所以就計到佢係41
但唔代表A出低過41既話就對B有利
因為B第一次跟果個價錢就算唔過50亦都未必係最終成交價錢，
所以點可以直接將100除2咁樣睇？
互跟落去chur高個價之後係一定會贏少左甚至倒蝕，
得出結果亦唔會對B有利，即使佢起點低過50
根本A擺9蚊出黎就已經可以令到B收皮

A 同拍賣會夾埋分左B d 錢佢

首先呢個系列從來都唔解釋答案所以保持傳統唔解釋

其次呢個問題爭議比較多解釋左你都未必會同意

不如講下點解我唔同意$9先。

首先$9既基本原理係：

對方落標後，會引起雙方競價，最終兩者都蝕錢，所以對方唔會落

雙方競價既依據係，因為對方落標後，自己同對方都持續有足夠誘因繼續落標(蝕少d=賺多d)

而最大既問題係呢個基本原理可以apply 晒去A同B兩個人

對B黎講，A出$9之後，只係由冇底價既拍賣會變成一個$9底價拍賣$100既競標遊戲。B有誘因出任何$N<100既價，(由賺0 變 賺100)，然後將上面既基本原理原封不動還番俾A。

A的確係有誘因(由賺-9 變 賺0)再出價A2，但你諗番轉頭，B出B1既時候一樣有誘因，所以B出第一口價既決擇同A出第二口價既決擇其實係一樣。

即係話，

如果A認為自己會因為有誘因而出第二口價導致雙方競價，咁A出完$9後，B就一定會出第一口價，最終雙方競價；

如果A認為自己唔會因為有誘因而出第二口價，咁B就唔會出第一口價，但係如果A認為自己唔會出第二口價，咁雙方競價呢個基本原理就唔成立，咁B就唔需要因為基本原理而考慮出唔出價

TLDR，

結論係A出$9，B是但出個價<$100，然後A自己要諗番自己落標後，就會引起雙方競價，最終兩者都蝕錢，咁自己落唔落？

唔係，呢個答案係關上限$250事

出 1 蚊
同再 50.5 賣比b

咁你都識講B一出就雙方都蝕錢
姐係B自己都奶野
咁B仲會出價黎做乜鳩？
同埋你唔同意亦唔代表個答案唔岩
有人同意係$9就ok
而且你是旦撻個數出黎又唔肯解釋點解
就話係所謂答案咁有咩說服力
搵鬼同你玩?

我再簡短d講

首先出$9唔係$1既意義係在於確保B就算出$99，A都有誘因出價

A第二口價同B第一口價面臨既決擇係一樣既。

"一出就奶野"成立，係建基於A同B都會因為有誘因而出價。

所以如果"一出就奶野"成立的話，唔洗等B諗唔諗出第二口價，只要A出完$9 B就就會一地會出價然後A都一定會再出之後一齊奶野，所以係"一出就奶野"成立底下，出$9一定會一齊蝕。

$9賺最多係建基於"B唔會因為有誘因出價而即刻出價"，但係咁樣同樣說明"A都唔會因為有誘因出價而即刻出價"，咁樣$9既意義就廢左，一齊奶野個threat亦都唔成立。

最後我都冇話你唔岩丫我唔同意之麻，我本身都唔諗住講答案係幾條友留明等答案咪留個答案，亦都冇需要說服你接受個答案丫

未睇答案 係咪50

個人睇法 b最多只會負150
咁a最好叫150 因為可以逼佢講160 咁到我all in 我就負150佢負160
咁再諗b 點先會出160 姐係要本身b 唔買要負60
咁b 60 a當然一口叫50屌打佢
唔知係咪咁玩

樓主點睇

a 50
b 60
a150
b160
a 250

唔係wo 好似有bug 我再諗諗

51好似仲好

a 講50 果下
b 已經唔會再叫落去

唔係好明所謂競價誘因係咩

咩9蚊 10蚊 唔明你地點諗

上面講咁多都ON99 哂9氣, 條問題一早俾人秒左,

$91 係正解,

基於以下原則

1. 冇底價,

2. $100 係關鍵位, 睇下呢場交易有冇錢賺

3. $10 叫價係制肱

-----------------------------------------------------------------

A 一口叫$91 係一定賺$9

A如果懶醒叫$91以下任何價位, B都可以將目標價推成$91

------------------------------------------------------------------

Q&A

Q:點解A唔試下叫低D試水?
A: 假設大家都係理性, A所諗既,B亦都會諗到, $91 係必嬴位,

Q: 點解 $91 唔會試下再叫落去呢?

A: 的確, 上一手叫 $91 我加 $10 就可以將先前負左既損失降至-1$
but, 咁樣大家會開始新一輪叫價務求蝕少d:

--------------------------------------------------------------------------------------
基於 $91 呢個價, 我地可以得出 第一輪最多可以蝕 $81

eg: B叫 $81, 後A叫 $91, B 蝕$81

所以,下一輪既終點係 $81 + $100 = $181

當嬴家 叫價 $181 時, 佢所蝕就等於上一輪既最大蝕錢數
因為 +$100 + (-)$181 = (-)$81

所以如果過左$181呢個叫價, 你再叫落去既損失都會比一早放棄上一輪為多!!

但輸家始終會蝕更多,所以會不死不休直到$250

(如果佢上一輪唔係蝕$81, 係叫成本$181 之前已經蝕到仆街,仲慘過唔追價)

-----------------------------------------------------------------------------------

由於大家都係理性,一早考慮到呢個結果,
所以兩敗俱傷既結果大家都會避免而唔會有機會展開呢個D局面。
結: 拍賣一早就會結束, A一開始提出最優解, B 一早失優勢會避戰
(For too long don't read)

Timeline:

第一輪( $0 ----> $91)

第二輪( $91 ----> $181)

第三輪( $181 ----> $250)

有錯請指正

上面講咁多都ON99 哂9氣, 條問題一早俾人秒左,

$91 係正解,

基於以下原則

1. 冇底價,

2. $100 係關鍵位, 睇下呢場交易有冇錢賺

3. $10 叫價係制肱

-----------------------------------------------------------------

A 一口叫$91 係一定賺$9

A如果懶醒叫$91以下任何價位, B都可以將目標價推成$91

------------------------------------------------------------------

Q&A

Q:點解A唔試下叫低D試水?
A: 假設大家都係理性, A所諗既,B亦都會諗到, $91 係必嬴位,

Q: 點解 $91 唔會試下再叫落去呢?

A: 的確, 上一手叫 $91 我加 $10 就可以將先前負左既損失降至-1$
but, 咁樣大家會開始新一輪叫價務求蝕少d:

--------------------------------------------------------------------------------------
基於 $91 呢個價, 我地可以得出 第一輪最多可以蝕 $81

eg: B叫 $81, 後A叫 $91, B 蝕$81

所以,下一輪既終點係 $81 + $100 = $181

當嬴家 叫價 $181 時, 輸家所蝕就等於上一輪既最大蝕錢數
因為 +$100 + (-)$181 = (-)$81

所以如果過左$181呢個叫價, 你再叫落去既損失都會比一早放棄上一輪為多!!

但輸家始終會蝕更多,所以會不死不休直到$250

(如果佢上一輪唔係蝕$81, 係叫成本$181 之前已經蝕到仆街,仲慘過唔追價)

-----------------------------------------------------------------------------------

由於大家都係理性,一早考慮到呢個結果,
所以兩敗俱傷既結果大家都會避免而唔會有機會展開呢個D局面。
結: 拍賣一早就會結束, A一開始提出最優解, B 一早失優勢會避戰
(For too long don't read)

Timeline:

第一輪( $0 ----> $91)

第二輪( $91 ----> $181)

第三輪( $181 ----> $250)

有錯請指正

a 叫91 b 叫140 你都輸左啦

a 叫50 b 由鳩你叫 結局都係同我相距10元
你唔買我就win50 你一同我買你就永遠輸60 我只輸50

其實上面果D 所謂正解..

假設正解值係 A 出價 $K

導致B 唔敢競價.. 如果雙方未拍賣前就有呢個 concept

咁早就會選擇合作.. 我既結論 係 只要合作..就會賺更多

例如你心中正解係 A 出價 $91 , 賺$9 , B唔敢競價 .. 咁點解A唔將呢個諗方同B講

然後 合作 用 $1 投$100 , 再分紅.. A分得 $X , where $X > $9

同一原理, A出價 $9 , $41 都好.. 只要想方知道會 出咁既價 就會合作

可以溝通(合作分紅)
冇得溝通(我係A 會直接出價 $9)

題外:

A同B 如果先有協議,
A 同B講叫勧佢唔好拍用,等1$ 買完,
再賣張紙出去大家五五分--->利益最大化

A如果想再賺多D 更係最後走B數啦, 不過可能會損失下次同B既合作機會。

------------------------------------------------

B唔想A走數,就同A講你先俾左一半錢我先啦，

如事姐Ａ就俾左Ｂ$50,

點知B 反口, 又再拍, 由此A 冇左$50 , 淨資產得$200, 冇可能同 有$300 既B 鬥,
所以會俾B吊打, A 就會放棄然後輸第一口價。

--------------------------------------------------------------------------------

又由於A 預計到B會咁做,

所以A 就應該同B 簽約確保B 唔可以參與拍賣但要出席拍賣會(如果得一個參加者, 拍賣就唔成立, 明蝕錢主辦單位一定取消)

而B 又會簽約要求A先俾錢 + 俾多D錢(let's say $100),

因為驚A走數+ $100紙係成本價, A有可能賺 > $100

Win Win 雙嬴, 主辦單位蝕錢,
----------------------------------------------------------------------------------

其實仲未考慮 A, B , 主辦單位背後既勢力,

因為始終殺人越貨先係無本生利既首選,

A/B可能會俾錢人去埋伏對方,

或者根本主辦單位一早設左局, 一鋪捉住A+B 囉哂 $ 250 x 2

再綁架A+B 勒索佢地家族

最後主辦單位 淨賺 $250 + 999999 x 2

.............

sor 諗多左

講完你都唔明....

你係A, 你出$9

咁我係B, 我出 $ 82

宜家偵位係$91, 你想點出?

呢個命題就係冇得你揀合作,

係人都知合作係最賺,

佢呢題唔係俾你唔用腦揀合作,

而係要你係有限既資源下點樣係規則之內同對手博奕,獲取最大利益

9 同91都唔掂

最後果句唔知你講乜

我A 出$9 , 你B 出82?

咁我咪出 92囉..

所以B唔想蝕82 係咪會出102呀? 雙方咪 loop囉

B一出價.. 就預左A 要出高D既價 補差位.. 咁點解B仲要出價 玩死鬥?

情況好似你 A出91 , B 出101, 咁A唔想蝕91 咪再死鬥

所以A 係先手, 佢想點出都得.. 只要出個價係 令到B唔敢競就可以

唔知咁既多啦,. 我剩係對住1 樓 題目 作出兩個 解

我打錯字,不過你係醒既應該古到係咩未字

不過你連題目都冇睇清楚,其實好難討論落去, 不如你上返一樓逐隻字逐隻字睇清楚先啦sigh

基於以下原則

1. 冇底價,

2. $100 係關鍵位, 睇下呢場交易有冇錢賺

3. $10 叫價係制肱

叫價最少$10呀

其實你兩個都錯 不過我好難解釋你聽

你係A, 你出$9

咁我係B, 我出 $ 82

宜家價位係$91, 你想點出?

你應該諗唔到架啦.....

你: $9
我:出多你$82 = $91

你宜家想點出?

你要蝕9蚊定同我死鬥落去?

如果你唔想同我死鬥, 你唔一開波叫 $91??
即係引我叫$91姐然後搏你唔同我鬥姐

A出$9先 ，B會出$19，A然後出$29，如此類推，直至A出$89，然後B出$100

你呢個回覆除左曲線讚自己叻之外,我睇唔到有咩其他用途,

其實你唔回覆都得既, 你直接對住塊鏡同自己講,讚下自己咪OK囉,

你又唔駛打字, 我又唔駛睇+打字回你, 大家幾有效率,

你唔想解釋咪唔好回囉, 打出黎係咪要我地求下你有咩高見

咁之後呢?

你想講 B出 $100 然後嬴左?

A蝕$89 ?

你究竟係A定係B?

---------------------------------------------------------------
咁點解B 唔出 $91 ???
A蝕$1 定 $2都一樣,

B自己出$91 可以慳返一蚊, why not?
----------------------------
B會出$93，一樣係B會賺A蝕
----> B 傻左呀? 有91$唔出,出93$ ,你明唔明大家出價係independent, 定係唔知咩叫拍賣
直至A出$9
B出$100既話已經無野可賺，
所以如果B只為賺錢既話並唔會作任何競投
最後得出A可賺$91

a一開始叫91蚊 我b必定叫150 你a輸91情況下一定會再叫 160至190 我b 再叫250 你個出發點已經輸左
b唔係博出唔出150 係必出 因為搞得死a a 唔想俾人搞死一定唔會叫91

最後一開始叫50的a
b 沒有方法弄死a 最多也是打和 所以 叫50先岩

答案唔係91咩

點解要弄死a?

佢有動機搞得死a a一開始就唔會咁叫

如果將對方嘅profit 看成自己嘅loss 咁唔係應該投$10？因為250/10=25係單數

我覺得50比較聰明做法 你有咩意見

A出$9

B$91

咁A咪 $101

A一出價.. 例如出 $9 , 咁A就得兩個ending

ending 1 $9 投到$100 賺$91

ending 2 諗方法蝕少D

A出價$9 , B出$91 , 咁A咪出 $101 (蝕少D)

其實你講得岩.. A係引你出$91.. 但其實A唔係引你出 $91

A呢D 叫有持無恐... 因為B 知道A一出價就得兩個ending.. 一係賺錢..一係A 舉牌2次競價蝕少D

咁當 ending 2 發生.. B唔想蝕..又要loop

所以 B點解要一開始就競價? ( B唔係以為出有得賺嘛? 咩情況下`B都冇得賺..除左合作)

你話唔考慮合作.. 咁B出價做乜

A - $9
B - $91
A 唔會$101

唔係幾明你後面講咩 不過第一句 唔係咁諗
是在a角度想b會弄他

0.0000000000000000000001
出完拎完同B分

咁就要睇probability

只要a不是50 b都會弄它

答案係 A 首叫 $41 既前提係, A 同 B 都遵從以下:

1. 首要目的係最大化已利益
2. 係自己利益相同下, 最少化對手利益

而且假設雙方都係理性 (即係遵從上面兩條)

另外, $250 budget 係關鍵, 如果唔係 $250 會唔同哂

如果 budget 係 $100, 咁一定係搶住叫 $91 (明顯)

如果 budget 係 $110, 會突然唔同哂: A 可以大膽首叫 $10, 首先 B 唔可能叫 > $100 (由無賺無蝕變蝕至少 $1); 然後 B 如果叫 [$20, $100] 咁 A 叫 $110 B 即刻收皮 (A 唔會蝕多過 $10)

陣間繼續寫

p = probability of opponent dropping out

E(r(i))= p(i)* $100 + (1-p(i)) * $0 - E(r(i-1))

你唔諗a出完101 b咪一定同你跟落去 咁你a9咪唔成立lo

a91一樣 b一定叫150 因為佢知你a會再叫 所以a91都唔成立

你地簡單一句loop就算
無諗過點loop法 最後邊個得益
倒推結果 a唔會咁做害自己

呢題dollar auction 最基本要用到backward thinking ，如果唔知咩係backward thinking 可以參考一下以下pirate game

There are 5 rational pirates (in strict order of seniority A, B, C, D and E) who found 100 gold coins. They must decide how to distribute them.

The pirate world's rules of distribution say that the most senior pirate first proposes a plan of distribution. The pirates, including the proposer, then vote on whether to accept this distribution. If the majority accepts the plan, the coins are dispersed and the game ends. In case of a tie vote, the proposer has the casting vote. If the majority rejects the plan, the proposer is thrown overboard from the pirate ship and dies, and the next most senior pirate makes a new proposal to begin the system again. The process repeats until a plan is accepted or if there is one pirate left.[1]

Pirates base their decisions on four factors. First of all, each pirate wants to survive. Second, given survival, each pirate wants to maximize the number of gold coins each receives. Third, each pirate would prefer to throw another overboard, if all other results would otherwise be equal.[2] And finally, the pirates do not trust each other, and will neither make nor honor any promises between pirates apart from a proposed distribution plan that gives a whole number of gold coins to each pirate.

點解b要弄a先？a有咩好處先？如果大家想弄對方又有咩條件支持先？假設b lose $1 = a gain $x 或者b 係fully rational 要用probability 做呢題

b唔係fully rational 就要用probability*

假設2個人都係絕對理性
A出10蚊就得
B係呢個情況冇可能會投標，
因為A出左10蚊之後，下一次標價係110內
因為B目標係賺錢， ie，標價係100內
佢要確保自己標價係100內，同時A唔還標先有錢賺
但呢個係冇可能的
只要B會價100蚊內，A絕對會還標出110確保自己有機會賺錢同時虧少過10蚊
而係A出110後，B再還標出就會開始虧錢
（因為假設佢地係絕對理性，所以B係唔會還第一次標）
所以係10蚊
1-9蚊會因為B出價100蚊而唔還標，（一還就會虧起碼10蚊）虧硬

肯撚定岩 太簡單

你諗得太簡單

b要弄a因為佢知a會跟上來 而最後a會比b吃虧

a係絕對會跟你 因為可以減少吃虧

你可以諗下有negative payoff

可以試玩: 我(B) 出 $41

不如咁諗，A要叫咩先會令B叫$250?

咪講左絕對理性囉，姐係唔會做negative payoff呀

重覆哩個process 到搵到答案 （$250--> $0)

大於150 then?

A出$10 嗰一刻就有$10 sunk cost

咁A一定會嗌110以內，因為唔會虧多過10蚊
B再還價就一定會虧錢，就算嗌120都虧20蚊
因為絕對理性，foresee到會虧錢，咁B就唔會嗌第一次

同埋我想講 250最後a要話事 唔會比b 投到250 b一係唔投 一投250係坐和望炒a 所以250是屬於a

岩呀，所以下次就會嗌110以內，which結果冇賺冇虧
如果B第一次有點標，佢最尾都一定要用多過110蚊去標贏，虧硬，所以佢第一次都唔會回標

a叫完110內 b已經虧緊41 必定出120至140減少虧損

我可能get 到你嘅諗法

假設
A叫160 B叫250
咁A 會lose 160 B會lose150 （A:-160,B:-150)
B wins

姐係如果要簡化嘅話，可以將佢變成（A:-10,B:0)

咁the utility of A = Profit of A (strictly speaking expected profit of A) - loss of B
同埋要 max Utility of A

you can see this

好似唔係咁理解 我個諗法係 基於最後依個結果 前面會作出調整 調整到最後個結果 a就50 b 一係唔出 一出就要出150 大家打和

再清晰D,如果冇賺冇虧就唔落，
A:10
B:20-99
A:109
B:119（已經要虧錢，所以佢第一次就唔應該落）

諗少左 b出119 a虧109仲會出 錢去救自己 你再諗下

到最後 是a不願看到

咁咪違背左絕對理性囉
Option A:唔標，唔虧
Option B:標，虧硬(佢出120-140都係虧錢）
除非你証明到佢可以回一個1-99蚊既標，而A係唔會回標，如果唔係佢回都虧錢ok?

B出119係咪虧緊19蚊呀？
佢當初點解要落標呀？唔落咪唔執虧囉，絕對理性呀

A1=10

呢個時候B有兩個選擇：
1. 出N<100 ==> 賺100-N >0
2. 唔出 ==> 賺0

根據「A絕對會還標出110確保自己有機會賺錢同時虧少過10蚊」原理，B會選擇1：

B2=N

呢個時候A有兩個選擇：
1. 出N+10<=X<110 ==> 賺 100-X
2. 唔出 ==> 賺-10

根據「A絕對會還標出110確保自己有機會賺錢同時虧少過10蚊」原理，由於100-X>N+10>-10，所以A會選擇1：

A2=X

如此類推。

所以A出完10就會一齊蝕。

關鍵在於：點解你會係假設佢地係絕對理性既情況下，認為A會因為還標可以虧少過10蚊而明知最終會一齊蝕都會還標，同時間，覺得B唔會因為還標可以賺最多90蚊而明知最終會一齊蝕都會還標？ 重點係，兩者都係一樣理性，兩者既分別只有A先出價B後出價。

事實上，當唔知點解，總之A出左10，B出左N之後
A1=10
B2=N
如果A認為最終會一齊蝕呢個threat係成立既話，A就會停止出價止蝕，因為呢個時候A兩個選擇就變成
1. 出價 ==> 賺 -150
2. 唔出 ==> 賺-10

但係如果A真心認為最終會一齊蝕呢個threat係成立既話，咁A1=10就已經唔成立，唔需要考慮其他野。

我覺得呢個誤區某程度原因係在於，認為B由冇賺冇蝕變賺1蚊，唔係一個有效(理性)既誘因俾佢還價，但係A由蝕10蚊變蝕9蚊，就係一個好有效(理性)既誘因去還價，但事實上兩者係冇分別。

其實我發現自己係呢個post入面既全部comment內容基本上全部都係一樣

咁點解唔係$9？

絕對理性=B確保到會賺錢先落標
問題係B出標果一刻，佢就確保唔到可以用100內標到張100紙，最後就算標都一定係兩敗俱傷
站係絕對理性角度去諗，情願自己唔賺錢好過2敗俱傷

由尾諗番上黎唔好一步一步諗

你睇a 難道a109唔洗虧咩
唔通a又唔應該109？講唔通
b虧19 a已經虧109
只能夠說大家對絕對理性想法都不一樣

B出99,
A咪起碼要還109,
點都唔會虧少過9蚊，所以A唔會還標
結果自己虧9蚊，B賺1蚊

咁你個答案應該係91先岩

個時候B有兩個選擇：
1. 出N<100 ==> 賺100-N >0
2. 唔出 ==> 賺0

根據「A絕對會還標出110確保自己有機會賺錢同時虧少過10蚊」原理，B會選擇1：

呢到已經錯左
佢揀1嘅前提係要確保到自己一定賺到錢(出1-99)
(而只要A還到109，個發展就係2邊一齊虧)
除非你証實到你最終可以用1-99標到，如果唔係就冇可能唔虧，但係只要A出109，你就冇可能達到呢樣野
所以一定係揀2

點解你會係假設佢地係絕對理性既情況下，認為A會因為還標可以虧少過10蚊而明知最終會一齊蝕都會還標，同時間，覺得B唔會因為還標可以賺最多90蚊而明知最終會一齊蝕都會還標？ 重點係，兩者都係一樣理性，兩者既分別只有A先出價B後出價。

點解？呢家A出10蚊，B就一定唔出
咁點解要出91?

照你個諗法a10 b出91 咁a收左皮啦

就係因為A有優先權
只要A出10蚊，佢就確保到理性嘅B因爲保証唔到賺錢，甚至唔會虧錢，而唔會回標

咁A咪會出101囉，B咪虧硬囉
因為B係理性所以B唔會出91

a 出101咁虧左lo 咁a咁理性一開始點會出錢姐

A出$10到B諗出唔出價

同玩底價$10 BID $100蚊，B出先

冇分別。

A第二口價同B第一口價 面臨既選擇同誘因係完全一樣

B出完價，A還價的話A就已經違背左自己對B唔出價既推論。

你點睇我個諗法

A出101 係假設b 出91

咩料。。。

冇詳細睇，用上限諗係好既，但係結論唔同意。

因為你經常諗「如果A出$10，假定跟住果步係最後一步，B 應該行咩」咁諗是錯的

陣間左好耐去左邊

我想睇人討論唔想參與討論

出個answer黎睇下啦ok?

唔係最後一步，係跟住點行

佢頭先自己講唔要虧錢作前題 咁a101已經唔可能出現 照佢個諗法
我個諗法梗係唔係咁

呢家係講緊B唔會出標，你理解能力係咪有問題

咁點解B要行91? 眀知loss

a 50 b150or 唔出 完 你個41 諗法係點

我暫時諗唔到10有咩唔岩，似係10 wor

你可唔可以prove到B出到個A唔會還標嘅價先，你未prove到呢樣野可以唔洗假設B會還標住

b因為出左20 再出120就會虧
a因為出左10 就可以再出109?
同樣虧錢 你個絕對理性去左邊

b出第2次虧錢就唔得
a出第2次虧錢就得? 我先唔明你地應該相信a一開始叫91先唔虧 而唔係10

不如我再重申下個理據
A出10蚊係因為確定B唔會再出價
假如要推翻呢個理據，請証明
B可以係確保自己係99蚊內成功投標嘅情況回標

我個諗法係基於聰明角度去諗 當ab都係聰明的

好似得我有用呢個詞，咁我解釋下，競價誘因即係雙方每一次還價都可以比呢個moment蝕少d

即係例如

A: $50
B: $99
呢個時候A如果唔出價，佢就賺-50，如果佢出$N bid到，咁佢就賺100-N
即係話，如果佢 100-N>-50，佢就賺多d(蝕少d)，所以有誘因去出價，而佢可以出到N=149
當A出$149

A: $50
B: $99
A:$149

呢個時候到B如果唔出價，佢就賺-99，如果佢出$N bid到，咁佢就賺100-N
即係話，如果佢 100-N>-99，佢就賺多d(蝕少d)，所以就有誘因去出價，而佢可以出到N=198
當B出$198

A: $50
B: $99
A:$149
B:$198

呢個時候………A又可以出價賺多d(蝕少d)……如是者，如果冇上限$250，最終會變成非理性既無限競價，AB會一路出到無限錢。

你可能覺得佢on99，事實上呢個叫一蚊美元拍賣陷阱，有實驗搵大學生玩一蚊可以拍賣到六十幾

我講緊 你証明b唔會再出價 個例子係錯的 而不是去証明給你看確保xxx

唔明，點解B明知loss 會出價？

我有用到依個諗法 加上如果a50 下一次a150
一樣負咁多的情況下 會令對方b 更惡劣 就會去投那個150

佢講 a10 b91 a101 咁b就loss就唔比出價
咁我反駁佢 a101果時 a已經虧緊 咁你咪自打嘴巴 點解比a101出價
證明佢個例子係錯
因為唔係10

咁你嘅assumption 係玩嘅人都係consider sunk cost 唔係rational

太簡單 想問題複雜一些

a101 b 唔會出價因為會損失更大？因為明知如果追落去a都會response?

明知b91 會lose 91 所以b 唔會出91?

你解多次點解你相信a10係答案
我好好奇

咁a10 會lose 101 所以你個理論咪死左

照你咁睇 唔虧得錢的話 a10 b91 完

送多個倒敘比你地，特別係屠9你，留心睇下
A:10
B:99 (A:-10 B:+9)
A:109 (A:-9 B:-99)
B:119 (A-109 B:-19)
A:129 (A-29 B:-119)
...
A/B 249 (A/B -239/-150)
對B黎講，得第1次回標係有得賺錢
除非証明到A唔會再回標，否則點都會虧錢，所以唔會出價

樓主話A,B係第二三次標價立場一樣
同樣立場，同樣絕對理性
如果2個都會回標咁結果係點？一齊虧錢囉，（結果B唔標好過標，因為理性，所以唔會係呢個）
如果2個都唔回標呢？咁咪姐係我個結論囉

博奕論

a10 嘅話
b 唔會再叫價，因為

b 現在profit = 0 , already maximised

而「「「「假設」」」」B係on9 ，叫$91，A唔會叫，因為佢知道再叫只會令loss推高，現時A's loss is already minimised

而要做到b會知難而退嘅condition 就係a= 10

B唔需要確定自己成功投標，B只需要確定A唔會再出價就得。

如果你assume A認定對方還標就會做成競標最終一齊蝕(唔知係咪事實)，咁你應該同樣地assume B認定對方還標就會做成競標最終一齊蝕(唔知係咪事實)。

所以站在B角度，B就算出$20，A都應該要避免一齊蝕而唔還標，就好似A認為自己出$10，B應該要避免一齊蝕而唔還標一樣。

而A出第二口價同B出第一口價兩者有咩分別呢，就係B一開始冇賺冇蝕，佢出價誘因係純賺。

A出價時，考慮既係已經-10，所以佢出價會蝕少d。

但蝕少d同賺多d只有心理上既分別，事實上係冇分別。

即係再白d，A既理據係：B根本不確定自己可以賺到錢，點解B要落標受風險？所以B唔會落

咁B還標既理據咪係：A已經蝕左$10，A根本不確定自己可以賺番$10，點解A唔止蝕要再還標受風險？所以A唔會落。

其實兩者真係冇分別。

(亦都係因為雙方都咁諗d實驗先可以1蚊bid到去60幾蚊)

我希望你睇晒唔好中間quote話呢到已經錯左之後skip

diu，我自膠

除非証明到A唔會再回標 依句
a就係唔會回標 照你的虧錢不行想法
a回標咪又係點都虧錢

好啦 bottom up 暴力解啦

PART 1: 點解一方叫 41 另一方應該即刻 pass 放棄

1: 如果雙方對上一次叫都係 [141, 231] 入面, 咁到你果陣, 最好策略係搶 241。因為輸左至少蝕 141, 搶到既話蝕 141。

2. 我上次叫任何價位, 對方加到 141 或以上: 即刻放棄, 因為根據 (1), 叫落去對我最好結局己經係蝕 141, 而家放棄蝕 < 141。結果: 我蝕上次叫既, 對方蝕至少蝕41。

3. 我上次叫 41 或以上, 對方加到 131 或以下: 我可以加到 141。因為我原本蝕緊 41+, 而我如果加到 141, 根據 (2), 對方會放棄。結果: 我蝕 41, 對方蝕佢上次叫既 (蝕51 ~ 131)。

4. 我上次叫 41 或以上, 對方加到 [132, 140]: 我應該放棄。因為如果我叫 141 以上 對方唔放棄, 根據 (1) 結果係雙方都至少蝕 141; 對方放棄對方蝕 140-。結論: 對方只能放棄。結果: 我蝕上次叫既, 對方蝕 [32, 40]。

5. 我上次叫 31 或以下 (包括一開始未叫過), 對方加到 41: 根據 (2), (3), (4), 如果我再叫我係點都至少蝕 32 以上, 即係話我應該即刻收手蝕 31 以下

你去諗下a知難而退啦好無。。

如果2個都唔回標，我係有講過，即係A一開始既assumption "雙方競價一齊蝕" 係錯誤，佢係唔應該出$10。

而如果真係出左$10，B亦根本唔需要理會還標會唔會導致雙方一齊蝕而出價。

搶咩241… 人地一搶250 另一個咪仆街。。。

樓豬

係喎

咁答案係唔係0？ 既然一投標，到最後要搶250

樓主 如果題目只係最少化敵人利益為主
a50我覺得無得輸

睇你想點理解ab動機 例如只求得益 咪91

1. 首要目的係最大化自已利益
2. 係自己利益相同下, 最少化對手利益

而且假設雙方都係理性 (即係遵從上面兩條)

1咪玩死人 只可以用最低價 10 20 30。。。

但蝕少d同賺多d只有心理上既分別，事實上係冇分別。
呢家強調緊邏輯，唔洗拉落心理到

A已經蝕左$10，A根本不確定自己可以賺番$10
揀10蚊係因為肯定B最大只會出99蚊，A下一次最大嘅最小標價係109蚊，呢個選擇唔係叫止蝕，叫蝕少D

呢家係下一次落標，還標一刻可以改善現有自身利益，但對方還標便會惡化自身利益嘅，有2個邏輯
1）照落
兩邊都照落會點？B最後蝕錢，唔理性，推翻
2）唔落
我既方案

點解A可以假設B唔落而出10蚊？
因為A有優先權，個輪迴陷阱係由A發起，而任何一方繼續個陷阱都冇好結果，所以B會停左佢

可唔可以B揀落,A揀唔落？
首先呢樣假設左絕對理性既B要冒大險而唔保守已經低說服力
第二假設左2個絕對理性既人係同樣情況下會有唔同選擇
如果你接受呢2個咁我都無話可說

應該咁諗, 呢啲條件係「目前既情況下既應對」

即係例如我上次叫 123 對方叫 155 (隨便作), 由呢個狀態下開始雙方既最佳應對

即係, 如果由頭開始玩理性既雙方係唔會到達呢個 state, 但假設, 只係假設, 俾呢個 state 你繼落去, 雙方點樣應對係需要考慮的, 因為會影響初始決策 (bottom-up)

23

The dollar auction is a non-zero sum sequential game designed by economist Martin Shubik to illustrate a paradox brought about by traditional rational choice theory in which players are compelled to make an ultimately irrational decision based completely on a sequence of apparently rational choices made throughout the game.

明你講咩 但你d設定推到最後果步 你都係會無左個設定係度 所以我自己自作主張 由一開始就最少化對手利益 作目標就算 咁先得

一次過 post

1: 如果雙方對上一次叫都係 [141, 231] 入面, 咁到你果陣, 最好策略係搶 241。因為輸左至少蝕 141, 搶到既話蝕 141。

2. 我上次叫任何價位, 對方加到 141 或以上: 即刻放棄, 因為根據 (1), 叫落去對我最好結局己經係蝕 141, 而家放棄蝕 < 141。結果: 我蝕上次叫既, 對方蝕至少蝕41。

3. 我上次叫 41 或以上, 對方加到 131 或以下: 我可以加到 141。因為我原本蝕緊 41+, 而我如果加到 141, 根據 (2), 對方會放棄。結果: 我蝕 41, 對方蝕佢上次叫既 (蝕51 ~ 131)。

4. 我上次叫 41 或以上, 對方加到 [132, 140]: 我應該放棄。因為如果我叫 141 以上 對方唔放棄, 根據 (1) 結果係雙方都至少蝕 141; 對方放棄對方蝕 140-。結論: 對方只能放棄。結果: 我蝕上次叫既, 對方蝕 [32, 40]。

5. 我上次叫 31 或以下 (包括一開始未叫過), 對方加到 41: 根據 (2), (3), (4), 如果我再叫我係點都至少蝕 32 以上, 即係話我應該即刻收手蝕 31 以下

7: 如果我未叫過, 對方叫 41 或以上, 咁我最好選擇係放棄。因為如果我叫 100 以下, 咁對方可以叫 141, 對方而家放棄會至少蝕 41, 而根據(2), 對方叫 141 我會放棄而對方止蝕於41。無論如何張紙最終一定係對方標到, 而我一定蝕。
如果我叫 100 以上, 咁我己經蝕緊 (差過一開始就放棄)

8: 如果我未叫過, 對方叫 [32, 40]: 咁我隨便叫對方 +10, 根據 (7), 對方會放棄而蝕錢我賺至少 50

結論: 即係話對 A 黎講, 開叫 31 或以下, 根據 (5) 會蝕錢; 根據 (8) 叫 [32, 40] 都一樣; 而叫 41 或以上 B 會即刻放棄而 A 會賺 100 - x (x = A 第一步叫), 即係話, x = 41 係最佳

講多少少個優先權
A落10蚊之前果一刻，2邊嘅最高理性標價(有利益嘅價位）都係99蚊，但轉到B揀嘅時候，A嘅最高理性標價已經升到109，但自己重係99

132係關鍵數字，如果有一方出132，另一方就無得再出，因為可出嘅範圍(142-250)都會令出嘅一方蝕多左。
例如，B再出142-231，A可出241(B142~231 A:-141)。
B出232-240，A出250或不出。
B出241或以上 ，A不出。

所以A先出23，B可出嘅範圍(33-250)。
若B出124或以上，A不出 (A:-23 B24~150))。
若B出33-122，A出132 (A:-32 B33~121))。
若B出123，和。

我想問如果咁諗有冇問題

因為去到$250 loss 就係$150，咁姐係唔會有超過$150嘅叫價，咁當A叫$150 B就唔會繼續raise?照咁睇max loss = $50? 咁所以A會叫$50???

好似有啲問題但唔知咩問題

feel 到你明我講咩純粹說服唔到。

1）照落 其實亦係一個理性選擇，因為A還價既道理背後亦係遵從呢個道理。
所以A出左$10，正路係一齊落，B還價A再還價bid上無限，因為正如B個價係唔會knock out到A一樣，A第一口價同樣knock out唔到B。

只有當你假設左B係醒目仔，佢一開始就明白最終會係接火棒所以會選擇脫出呢個輪迴，咁樣A第一口價先會knock out到B

即係按假設如果可以比B先手玩呢隻game，並且容許quit既話，佢make sure唔到第一下可以knock out A佢直頭會唔玩呢隻game。

但如果你assumeB有咁既智慧，咁你亦都應該assume A有同樣智慧，亦即係大家第二下都唔會bid。同時你assume左A知道B有咁既智慧，咁B亦應該要知道A有咁既智慧。

結果就係互相競價呢個option，其實從根本就唔存在，因為大家都會適時quit，唔會因為個價knock out唔到自己就bid。

換句話講當A出$10既時間，其實B照落係冇影響，因為佢知道A會quit。

但係A同樣都知道。所以由一開始就唔會落$10，因為佢知道B知道自己會quit，會照落。A要務求第一口價就直接knock B out，所以佢會選擇另一個價，例如好多人提到既$91。

我由頭到尾就係講緊你唔可以assume B識得quit既同時assume A唔識得quit，只能夠兩個一齊quit 或者 兩個一齊bid，而兩者都一樣係理性選擇，只係turns out結果唔理性。

而如果兩個都一齊quit既，咁$10就踢唔到B出局，B一定會落價，結果A落$10要蝕錢。

而如果兩舍都一齊bid既，咁$10就會導致一齊蝕，唔係賺最多。

咁樣講或者都係好混淆，會令你有"2個絕對理性既人係同樣情況下會有唔同選擇"錯覺。

可能更加清楚既講法係：A同B 係A第一下落bid發生之前，real唔realize到雙方互bid最終會導致互蝕。

如果realize到=兩個會一齊quit=$10就踢唔到B出局=A唔會落$10。
如果realize唔到=互bid。

唔知說唔說服到你

首先呢條題目可以有兩種前題：

前題一：A同B 想喺唔蝕嘅情況下賺得多過人

答案：A會出$91

原因：
A出完$91後，如果B 出$101，雖然可以令A 蝕得多過自己，但自己同樣會蝕錢，所以唔符合個前題

另外如果A出$90，B會出$100，大家無蝕，但同時A賺唔倒最多嘅錢

以上呢種前題比較簡單，應該容易理解

===========================================================

前題二：A同B 即使蝕錢都唔緊要，最重要蝕得少過人

答案：A會出$30

原因：
呢個前題之下有三個重要數字：30，140同241

A出完$30之後，

B有幾種選擇：

(1) B唔出 --> A 賺$70，B 賺$0

(2) B出$40 --> A 會出 $140 --> 呢個時候如果B 唔出 $241，A 就會出，咁B 就一定蝕；但如果B 出咗$241，A 就唔會出，因為已經蝕少B 一蚊 ；咁B如果出$240 呢？A就會出$250，B一樣收皮

(3) B出$41 - $130 --> A 會出 $140 --> 原因同上

(4) B出$131 或以上 --> A 唔會出，因為B 已蝕得多過自己

但呢個答案都有個盲點就係情況(2) 時，如果A出完$140後B 唔出，咁只能夠大家打和，A賺唔倒錢！情況(3) 唔會有呢個現象出現，因為如果A出完$140後B唔出，B都會蝕得多過A

Q: 點解唔係29 ?
A: 如果A 出29，B會出39，A只能出49 （出140會蝕），跟住B就可以出倒140

Q: 點解唔係31？
A: 如果A 出31，B會出131（如果出41，A就會出140），A只能出141（出241會蝕），跟住B就可以出倒241

結論：前題一之下A最多可以賺$9，前題二之下A 最多只能打個和

大家都係理性

一定預計到入場必要有賺，唔係就會變死鬥，

所以A出91 可以囉盡個優勢，同時話俾B知：你入場係必輸

睇埋#229 果位巴打分析，似乎前題二嘅話A出23-30 都可以打和

咁樣好似有d唔sensible喎
有咩理由要一開始就假設兩個人既bid都會去到咁高而且突然要自定一個範圍叫做[141,231]
同埋點解一定要當自己將會bid唔到而得出自己一定會至少輸哂果141以上bid金而走去發癲搶241

整數黎講A一開價出9蚊 B只要一出價就等同攬炒
所以B應該唔會出價 到時A就可以賺盡

我又玩下

A會出52蚊

假設大家都係聰明同想搵最多嘅錢而又唔可以合作

遊戲上限係$250，所以當個遊戲嘅叫價去到$151果時

就一定會有一方推上$250，因為$250必然可以勝出拍賣

而且蝕嘅錢一定比出$151少（$250-$100=$150）

所以，拍賣嘅關鍵位係$151，大家都要避免推到$151

因為遊戲一到$151,再玩落去就會有一方叫到$250

A出$52

B嘅叫價只可能係$62-$99內（因為多過或等於100對B黎講都係冇意思嘅叫價）

但係A出價$52已經暗示咗俾B聽，如果B係自己出$52之後再出價，第二輪自己一定會再出價而且自己嘅第二次會係B出嘅價+$10至$151

因為A就算出$151，如果贏到拍賣，都會蝕得比$52蚊少（$151-$100=$51）

而聰明嘅B知道A如果出到$151，再玩落去A就一定會去到出$250依個結局

因為就算A出$250都蝕得少過出$151

總括黎講，如果B係聰明嘅話，A先手叫價出$52已經唔會再玩落去

應該係話A出9蚊係擺明話明比B聽
只要你出價 我就一係打和或者蝕住咁贏你
如果B係醒目 就一蚊都唔會蝕 所以唔會出價

中咗伏，上限應該係241先啱

因為241之後唔可以再叫價（要比上一口多10蚊）

所以151果個位應該係$142

A叫價應該係$43蚊

係wo 上限241
咁係前題2下
41先岩

41係最多定係答案

答案
咩叫最多

A 出41 , B 就會出140, A 一定輸

點解A第一口叫41，B會出140？

無啦啦蝕錢？

所以我覺得B最多係依度出$99

A41,B140(132更好) , A150 ,B輸

因為在前題二下
A41 B99 A141 B就輸了

噢, 明了

理解到你個point了

諗諗下 A同B 即使蝕錢都唔緊要，最重要蝕得少過人 的情況下
A 好似無辨法 得到優勢
好多答案都OK

A 出150, B 會出241

係WO 我再諗下先